# Проекты
## ИТМО Программирование 2021 весна

Проект выполняется по индивидуальному заданию.\
Это **не значит**, что проект надо делать в одиночку. Напротив, выполнение проекта - групповое.\
Это **значит**, что даже для типовых проектов задания должны быть уникальны.

---

Проект содержит три этапа:
- Подача заявки. High-Level Overview
- Проектирование. Design Document.
- Реализация. Project overview. Demo.

1. Подача заявки

Чтобы подать заявку на проект, нужно создать репозиторий в GitLab или GitHub\
В нем должен быть файл `HLO.md` в формате Markdown (как это README, которое вы сейчас читаете).

Придумать тему проекта нужно самостоятельно. Но чуть ниже будут примеры общепринятых тем.

В `HLO.md` проекта нужно написать:
- имя проекта
- кто именно его выполняет,
- краткое описание высокого уровня: какой тип проектируемой системы, для кого она создается и какие проблемы или задачи сможет решить.
- функциональные детали: более подробно описать в свободной форме, какие функции планируются, кому и в каком режиме они будут доступны.
- детали реализации: уточнения, технологии, прочее.

Чтобы подать заявку, нужно перейти в специальную форму: [https://forms.gle/ouXfZdjb6UcmaTWu6](https://forms.gle/ouXfZdjb6UcmaTWu6)\
Сделать это нужно **каждому** члену команды.

Когда я проверяю репозиторий, то пишу к нему комментарий:
- если у меня нет вопросов к заявке, то что-то вроде "принято",
- если вопросы есть, то именно их вы и увидите. На них надо отвечать.

2. Проектирование

Итогом проектирования должен стать Design Document.
Из него должно быть понятно, что и как вы будете делать:
- Функциональные детали. Нужно описать бизнес-логику проекта:
    - Какие группы пользователей в нем будут работать - список с описанием
    - Какие функции им будут доступны - список с описанием/прецеденты использования/пользовательские истории
    - Порядок выполнения ключевых бизнес-процессов - диаграмма последовательности/диаграмма активности/еще какая-нибудь красивая диаграмма
- Структура проекта:
    - Какие модули будут в системе, и зачем - диаграмма классов/диаграмма развертывания/еще какая-нибудь красивая диаграмма
    - Каким будет интерфейс взаимодействия - эскизы/диаграммы активности/еще какая-нибудь красивая диаграмма
- План выполнения. Какие задачи и в каком порядке вы будуте выполнять:
    - Этапов разработки (milestones) - список с декомпоицией на задачи более низкого уровня, назначенные на участников проекта, с оценкой продолжительности исполнения
    - Набор артефактов разработки - что именно будет являться результатом разработки, в каком технологическом виде оно будет представлено.

Design Document оформить в виде Markdown-документа и положить в репозиторий. Имя файла - `DD.md`.

Отправить на проверку через форму: [https://forms.gle/m6HrE9ZNnwANWgKK7](https://forms.gle/m6HrE9ZNnwANWgKK7)\
Сделать это нужно **каждому** члену команды.

Когда я проверяю репозиторий, то пишу к нему комментарий:
- если у меня нет вопросов к заявке, то что-то вроде "принято",
- если вопросы есть, то именно их вы и увидите. На них надо отвечать.

3. Реализация 

Итогом этого этапа должны быть описанные на предыдущем этапе артефакты.
Их нужно защитить: 
- предоставить код
- записать демонстрацию их работы - показать в работе, показать и описать структуру проекта
- быть готовым повторить демонстрацию и ответить на вопросы по ней и коду

Ссылки на репозиторий и видео передавать через форму: [https://forms.gle/nQNUvLsVkF9ewBQu6](https://forms.gle/nQNUvLsVkF9ewBQu6)\
Сделать это нужно **каждому** члену команды.

### Требования к ведению проектов
- Обязательно ведение проекта на Github/Gitlab. Проект может быть приватным, тогда меня в него приглашаете (Gitlab: @efimchik_epam, GitHub: @thejerome).
- Обязательно вести учет задач и вносить изменения через Merge/Pull Requests. Это для того, чтобы можно было посмотреть по истории коммитов как шла разработка. **Каждый член команды должен быть автором коммитов**.
- Документация к проекту должны быть оформлена в виде README в репозитории проекта. Постарайтесь показать проект лицом.

### Типовые проекты
- Создание автоматически проверяемых заданий вроде тех, что вы делаете в автокоде. Здесь нужны заготовка, тесты и эталонное решение.
- Подготовка историй для Coding Stories: предполагает интенсивную работу с гитом.
- Чат-боты для ВК или Телеграм.
- Консольные приложения, возможен запуск с флагами или сеансовый режим.
- Java Swing или Java FX приложения.


## Альтернатива проекту/экзамену
Чтобы дать возможность получить баллы для тех, кто хочет закончить как можно раньше или не горит желанием делать проект, есть алтернатива проекту или экзамену - выполнение онлайн-курса "Программирование на языке C++".

Этот курс я уже вам как-то советовал, теперь за его прохождение можно получить и баллы.
За полное прохождение курса можно полуить **20 баллов**.
Далее за каждый недоделанный процент снимается 10% этих баллов: **99%** курса дадут **18** баллов, а **95%** - только **10**.
Этими баллами можно заменить свои баллы за экзамен или за проект. **Не добавить, а заменить**.

Ссылка на класс для этого курса:
[https://stepik.org/join-class/391aac284767f562413f468c3cb8d36e4191f9ba](https://stepik.org/join-class/391aac284767f562413f468c3cb8d36e4191f9ba)

